【患難見真情】紐西蘭蜜月自駕遊遇嚴重車禍 妻昏迷後終身殘疾丈夫不離不棄照顧

「無論是順境或逆境，富有或貧窮，健康或疾病，我將永遠愛你」，一句結婚誓詞說來容易，真正遇到逆境與疾病，夫妻又能否牽手跨過。同為34歲的Priscilla和Ronald於2013年結婚後，赴紐西蘭度蜜月自駕遊，不幸遇上嚴重車禍，Priscilla昏迷個多月後醒來，卻面對終身殘疾。Ronald多年來對太太不離不棄，即使Priscilla曾提出離婚趕他走，他仍舊在太太身邊。

Priscilla和Ronald是大學同學，大學三年級時開始拍拖。他們早已認定對方，努力儲錢結婚，拍拖6年多後終於2013年結婚，再到紐西蘭南島度蜜月自駕遊。他們在當地逗留了兩個多星期，行程結束前一日，他們駕駛的私家車突然失控撞樹，引發交通意外。

夫妻被困車內，Priscilla的傷勢尤其嚴重，即時失去知覺，幸有人把他們救出，Ronald當時請求「救我老婆先」。

醫生預言頸部以下癱瘓
是次意外傷及Priscilla身體各個部位，包括頸椎、腰椎、腦幹、下鄂、腸臟及手腳，她在深切治療部（ICU）留醫近兩個月。Ronald則僥倖受輕傷，左腳斷及碎骨。Priscilla回想當時︰
"醫生告訴我們，我永遠不能動頸部以下任何肌肉，永遠也沒可能自己進食，能自行呼吸的機會微乎其微。"

離開ICU後，Priscilla轉至基督城一間復康醫院，住院7個月，每日做物理治療、手部訓練、接受眼睛及牙齒檢查等。她在紐西蘭治療長達9個月，期間曾進行腦部及脊椎的重要手術。

Ronald一直在紐西蘭陪伴太太，有幾次醫生解釋Priscilla的手術風險，稱可能有性命危險，那一刻Ronald很害怕失去她。

提出離婚免拖累丈夫
意外後Priscilla昏迷了一個多月才清醒，她失去部分記憶，以為自己只是發了一場噩夢。當時她出現很多幻覺，不大認得人，也無法說話及進食。她身上插著呼吸機及胃喉，全身僅得右手臂能微微郁動，由於下半身失去知覺，她不能控制大小便。

Priscilla一度以為丈夫疏忽駕駛導致事故，為免跟太太談及意外細節，再次勾起她的痛苦記憶，Ronald寧願「食死貓」，也不告訴她意外因私家車失控所致。

在那段神智不清又不知真相的日子，Priscilla一直遷怒丈夫。有一次，插著呼吸喉的她口渴也不能自如地飲水，當看到丈夫飲水，頓時妒忌對方。她憤然跟丈夫說，「你永遠沒法像姑娘一樣，照顧得我那麼好。」
"我話離婚，趕老公走，他和我一起沒有將來，但他依然對我不離不棄。"

願重新追求失憶妻子
「好好先生」Ronald沒被太太的冷言冷語趕走，反而努力向護士「偷師」，學習如何照顧太太。Priscilla坦言現在丈夫比任何人更懂得照顧她，包括學會為她換尿喉。她在紐西蘭治療時，醫生在她的肚臍下造口插尿喉，而這種尿喉跟香港的不一樣，Ronald卻學會如何更換。

Priscilla昏迷甦醒後一度失憶，Ronald當時已打算，如果太太把他忘記了，就重新追求她。Ronald憶起往事，眼眶泛紅的說︰
"我早已認定她是我生命的另一半，無論我們經歷甚麼都會一起走下去。"

平日Priscilla由丈夫及外傭照顧，由上落床、洗澡至處理大小便，Ronald都親力親為。有得力外傭分擔照顧工作，他可以如常上班，Priscilla也有一份全職工作，生活漸漸回復正常。

夫妻原本打算婚後生兩個小朋友，雖然紐西蘭的醫生指Priscilla可以照常懷孕，但香港的醫生則不建議他們生育。Ronald深感太太的健康比一切都重要，他們已打消生育念頭。
"生命中有人的想法及方向跟自己一致，是一件很美好的事。我正正遇到了這個人，有太太在我身邊已很圓滿。"

明明好正常

點解係呢個Priscilla，唔係個個Priscilla

加油

真愛

假新聞

係respect 既
但係我睇唔明呢段
Priscilla一度以為丈夫疏忽駕駛導致事故，為免跟太太談及意外細節，再次勾起她的痛苦記憶，Ronald寧願「食死貓」，也不告訴她意外因私家車失控所致。

點解油唐紀律部隊宿舍 市民被殺後俾黑警掟落樓單野沉得咁快

他們在當地逗留了兩個多星期，行程結束前一日，他們駕駛的私家車突然失控撞樹，引發交通意外。

做司機一定保自己先

其實個重點係究竟架車出問題定個司機出問題咩

Ronald點解決性需要??

香港地
試下男女轉換，個女既一定即刻離婚

仲有手

個樣老左好多

手車垃圾危險駕駛導致他人嚴重受傷

好似老左廿年咁

叫雞咪得

可能我比較保守，成日覺得係外國唔熟路面情況，自駕遊係比較危險

在那段神智不清又不知真相的日子，Priscilla一直遷怒丈夫。有一次，插著呼吸喉的她口渴也不能自如地飲水，當看到丈夫飲水，頓時妒忌對方。她憤然跟丈夫說，「你永遠沒法像姑娘一樣，照顧得我那麼好。」
"我話離婚，趕老公走，他和我一起沒有將來，但他依然對我不離不棄。"

同埋，好似講緊個女既係嬲9個老公所以話離婚
但又要寫到費事拖累人咁淒美

女車主🤔

咁不如離婚

即係佢老婆戇尻導致

之後係咪又可以寫書拍電影

too good to be true

閱讀理解AAA

所謂失控根本係外在人為因素，我未撚見過車會自動失控到咁

成篇文都冇講邊個係司機

但佢老公的確係負責任既男人黎

Priscilla一度以為丈夫疏忽駕駛導致事故，為免跟太太談及意外細節，再次勾起她的痛苦記憶，Ronald寧願「食死貓」，也不告訴她意外因私家車失控所致。

擺明疏忽駕駛 ，撞個時杻呔去佢老婆個面，所以自己冇咩事

林曉峰？

反射動作

行程結束前一日，他們駕駛的私家車突然失控撞樹

邊有咁撚多失控
踩太快就踩太快啦

真係撞既話，司機扭呔煲保護自己係本能反應
唔係疏忽

要告疏忽駕駛係要知道撞既原因，eg係咪真係架車失控定係個司機睇手機諸如此類搞到撞嘅行為

Respect🙏🏼

屙屎點算? 控制唔到括約肌

屎袋

擺明係條佬炒車啦
好彩佢都仲算係個人
肯照顧番佢老婆一世當贖罪啦

真係偉大既，值得尊重。

但我寧願選擇唔急救，又或者如果係自己變成殘廢都寧願另一半選擇唔好救我。

可能係老婆阻住視線

Priscilla也有一份全職工作，生活漸漸回復正常。

想知係咩工作

平日Priscilla由丈夫及外傭照顧，由上落床、洗澡至處理大小便，Ronald都親力親為。有得力外傭分擔照顧工作，他可以如常上班，Priscilla也有一份全職工作，生活漸漸回復正常。

所以有錢係幾咁重要.

病完個樣真係好憔悴
無小朋友綁住個男人都唔離開佢
真愛

做幾十次手術實殘啦

車出問題呢兩條撚樣仲唔告車公司告到仆街咩

Yes 安樂死算 我無勇氣咁生活落去

又係紐西蘭

他們在當地逗留了兩個多星期，行程結束前一日，他們駕駛的私家車突然失控撞樹，引發交通意外。

疲累駕駛？

其實點解要咁樣去估呢
我地永遠都唔會知真相
可唔可以選擇相信人？

祝福佢地永遠幸福美滿

你都on9 講到咁難聽
俾你直程意外完就理撚得你啦

Priscilla也有一份全職工作，生活漸漸回復正常。

頸以下郁唔到，可以返咩工？

有殘疾人用嘅電腦 可以用口/眼球控制

Agger
仲要架車租返黎 一定唔會舊得去邊同埋有定期保養啦
荒唔係入彎篤油/搶軚之類就話架車失控

你有冇睇晒成篇文架 人地話有請外傭

我地連登仔不嬲追求真相
唔係要咩心靈雞湯

講到植物人都搵到全職做，好想知

Push

Priscilla冇感覺啫Ronald可以照插㗎嘛

同口

唔好意思喎
我冇話個男人唔負責任
意外冇人想
外國啲路又直又長
揸揸吓恰眼訓你估佢想既咩
揸唔慣長途車
將一生至愛置於險地
呢樣嘢我諗佢撞嗰刻都已經後悔到不得了
佢亦都肯承擔責任咯
只係呢件事所反映既
唔可以只係心靈雞湯式既至死不渝
講嘢難聽啲
你咪印象心刻啲囉

係呀港女咁仆街
要唔要試下同男人扑嘢？

比我係個女既 我會死左去算

我冇佢咁大勇氣

但最慘係冇得選擇死

坐幾個月輪椅已經要分手要離婚
肯定又係冇上進心

女：我睇唔到我地既將來，分手啦

其實樓上咁多質疑男人照顧女人既動機做乜鳩你又唔撚係係現場目撃車禍

同意

其實點解要咁樣去盲信呢
我地永遠都唔會知真相
可唔可以選擇保持思考？

祝氷遠平安快樂

仆野同一生一起生活伴侶，配偶不同
同埋no gay thx

踩brake 扭軚都真係失左控

Ronald係我同學，當年全班公認一等一好同學

發生呢次意外之後，好多同學都鄧佢唔抵，點解天冇眼，咁唔公平...

邊有報應呢樣野，壞事降唔降臨你身上，同你係咪好人冇關係

部分連登仔真係好恐怖，完全感受唔到佢地有同理心

屌你老母你聽日即刻就變成咁，同長命百歲孤獨終老

睇到我好心痛

之前有單又係咁, 本來可以死但又要不斷比錢救返生,
意思係死好過生, 定生好過死
只可以話50年前科技一早死左, 現今可以救得返
因為感情勒索要照顧佢一世
可惜改一改個post 窮爸爸意外殘廢孩人患難見真情照顧一生 ,
又會比兒登仔講養兒防老,廢老拖累個孩人生,窮人唔好生仔

應該都會出去叫雞既，反正佢老婆都唔會知

始終有啲人未進化晒

體內仍充滿支那尖酸刻薄冷漠基因

紐西蘭啲高速係比較危險

經過6年多的復康治療，Priscilla身體已有明顯改善，手部稍為有力做事，說話亦變得清晰。她在約3年前開始於非牟利機構「CareER」擔任全職工作，機構主要協助高學歷殘疾人士就業。她感激機構創辦人崔宇恒聘用她，令她改變了很多。

indeed 有好多香港人/連登仔其實仲衰撚過支那人

搵你老母

潘狗騎王3.幾

睇完呢個po我可以上天堂

有時一返回現實, 其實好多問題出現 有人為左愛 餓死都得 , 又有人為左民主自由講到餓死都得 , 現實係唔係咁

好似好耐之前睇過一套港台嘅沒有牆的世界
內容大概講個男主角係馬路同女主角求婚
女主角應承之後男主角好開心跑過對面想攬住佢
點知就係跑過去嗰陣比架車撞到搞到要坐輪椅
跟住個女主角就離佢而去
男主角要自己努力生存落去

可以pin呢個
唔知有冇人可以喺網上搵返呢段片

當地好多起伏山路，又隱藏急彎，唔熟路其實好危險

總之唔夠經驗就唔好去外國揸，累死人

兒登仔

又一堆神探話係個男人炒車先贖罪 又唔係現場點解唔肯相信人 付出既係人地都要咁刻薄

仲有講叫雞個啲又係

9 成，NZ 無乜車，唔夠經驗好易控制唔到自己對腳

香港司機成日出去揸出意外

人地外地日日踩緊100+ 當食生菜，都無乜意外，山路都80，香港司機點跟

唔明點牌香港司機重可以用國際牌去外地任揸

咩叫私家車失控架車個barke突然冇反應？油門鎖死咗瘋狂俾油？堂軚冇反應？機場租車好少5年以上既車喎
係幾好既不離不棄，不過話係私家車失控咗你下半世唔洗憂啦，租車公司或車廠都會賠夠數比你

上面班友把口衰到

呢個真
冬天時節係旅遊旺季，外國冰天雪地
但係香港連雪都唔會落，司機根本上冇經驗應對類似嘅路面情況
例如係好似NZ 呢啲冇乜車行嘅地方，一個black ice就玩死好多香港司機

香港算好啦，支那佬唔同方向，經常入錯道逆行，害死好多人。

nz駕照管制好寬鬆，支那駕照俾幾十蚊搞個翻譯就可以上路，一年有效

好多港豬唔知咩係雪鏈 人哋咁快佢又咁快

agree雖然係好free 好好玩，但都唔太敢

係呀你好撚醒

唔知呢d 會賠到幾多？
真係夠cover 女方下半生？

當然係車有問題 保險都賠多啲 照佢咁做手術 術後照顧 既費用 分分中賣菊花都唔掂

同你一樣諗法不過個女撞到癱 個男人乜事都無 真係好撚慘

講啫,我淨係諗起林曉峰

你唔好屈ronald 啊, ronald 話失控

你唔好扮識ronald
ronald係香港有冇揸開車你知唔知?

我都係

你估如果真係機件失控, 真係有告車公司, 會唔會完全冇新聞提過

所以我好反對D人冇駕駛經驗就走去自駕遊，由其揸雪地

Meanie bean

絕世好男人
我相信連登99%既人都做唔到
祝福佢地

頂霍金果個位

讀邊間咩系

咁條女都係你同學 wow

Lm

最怕香港D後生，揸車經驗都未夠就夠膽死自駕遊，通常累死自己的係自己朋友

點解要係馬路求婚

好彩我蜜月係跟團

呢啲人地私隱，其實起底亦唔難。

最重要嘅係，大家有冇起呢篇報告中獲得啟示得著，呢啲遠比佢讀間學校嚟得重要。

您大個仔啦，係時候關心下八卦嘢以外嘅事情

一堆on9連登仔
租車的話，架車一定無問題？
我朋友係加拿大出意外死，警察話係係公路有冰，搞到架車跣胎，最後撞對面車。

即係女人渣車

我就係唔明個女都係你同學，點解你會話"好多同學都鄧佢唔抵",而唔係話"好多同學都鄧佢地唔抵"

金田一

滑坡

我唔識女方

我係男方中學同學

格住個mon都聞到陣臭閪港女味

男人過咗羅湖橋就唔係人

條友仲要啫住
柒撚到應

我都覺好on9
但沒有牆的世界啲劇情多多少少都根據真實事件改編

TVB，不了

係動物園扮樹掛

black ice炒車好明顯係司機技術問題啦屌, 如果唔係有black ice就唔洗一朝早係特發新聞提大家正常司機小心而係全線封路

你視野都幾狹窄

RTHK㗎

大家可能當睇故事，不痛不癢

但發生起自己身邊人身上，個內心衝擊係好強烈...

未有女朋友之前解決唔到性需要㗎咩
成班精蟲上腦

right
同埋其實香港人嘅駕駛技術冇自己想像中咁好

只因為係識佢所以佢冇錯, 撞到咁係唔抵唔公平
就係因為呢個無里頭諗法令到個個飛車死既都係好爸爸考順仔

諗起何鴻燊

香港考車係全球最難
所以考到車就算雪十年都好技術過鬼佬

私家車失控? 要幾on9 先會信?

第3 張相仲有心情玩鬼臉
應該唔係好嚴重啫

中國人而家好多都係用香港牌換國際牌

call me a sexist, 我見親呢啲story都係男不離不棄, 未見過調返轉.

噤樣都唔算技術同經驗問題??

雪地租車基本用雪軚，又要識揸 icy road

肚腩下面插左尿喉

點解要用香港牌？本身大陸牌+翻譯就可以上路

朝早就yes sir yes sir,夜晚就no sir no sir

好多? 係全部

話失控同意外懷孕有異曲同工之妙

如果車真係會失控 咁啲車廠咪早就賠到仆街?
明顯係自己鳩開車撞到人啦
連邊個開車都唔撚寫，身有屎到仆街

小粉紅拎住個牌去英美澳加之類國家讀書走佬又好, 移民又好, 拎住大陸個廢牌要由頭考過, 即係一定考唔到, 連筆試都睇唔明
但佢地黎香港用假地址換香港牌, 用香港牌就可以去曬英美澳加換曬所有外國車牌

同你比緊係正常啦，你根本無一忽正常，連個腦都係裝屎用嘅

如果係癱瘓

無咗自理能力同自由

寧願死

not reli
hk 好少好似外國揸咁快

我以為係好嚴重到真係面容扭曲

大陸牌有翻譯唔需要考任何試，一年內可以當full licence 用。出境入境又可以用一年。

NZ係咁，其他國家唔清楚

香港牌可以直接換當地牌？呢個我唔知。紐澳係可以互換我就知

發現好多單自駕嚴重炒車都係紐西蘭
有冇人知點解

記得之前有單全家去睇個女畢業，自駕炒車全家死哂，淨返個細佬重傷
又係紐西蘭

如果係個男出事，條女實走左去

你都on9,男女都有呢d人一定係女人？
我夠識幾個人老公後生生癌都一直照顧個男人又要揍細路啦

係咪個女人渣車
認真，篇文完全避重就輕

手車垃圾害死條女，你照顧佢下半世係還債咋

你一定係女人

山路多彎&崎嶇

他們回到兩人的家，重新以真正的身分陪伴彼此。Priscilla詢問Ronald，為何願意照顧殘疾的她和婚戒上所刻的句子的意義，Ronald解釋：「只有你想見我的時候，我們的相遇才有意義」

香港牌可以去換外國永久牌
我係散國讀書同澳洲做野都換曬
支那人本身都唔得, 但用假地址換完香港牌就得

又係自駕遊車禍
好彩冇害到當地人
至於意外係點發生
應該得司機先知
揸揸吓瞌眼瞓都唔奇

如果話自己on9揸車超速但手車又屎導致炒車
咁成個報導就即刻無哂價值

香港個個係高速都快過外國
係石澳行25咁解

你一定係男人

咁佢而家報左出黎，佢老婆咪知囉

點睇德國

你想講黃翠如？

係...人地有d high way最慢行125km/h

頸以上郁到，有咩工做到？

其實好多大公司都有請
CSL / 1010, PCCW, M記..
佢地官僚觀念重既機構, 好多都會Review自己企業既社會責任
種樹, 搞義工, 請殘疾人士

呢啲都要估
真係唔怪得連登仔比人叫連登神探

其實搞到咁, 當初救唔返, 死咗一了百了, 會唔會仲好... ?

#58

咁港女咁低質
港男又好到世界級
一生一世更加要hehe啦係咪先？

係, 死唔去更加要堅強呢d扮明係自欺欺人

嘩原來你一出世就搞到咁
我同情你

好多都請
拎萬幾兩萬一個月上報，升reputation

好慘

換轉出事果個係港男，又有幾多港女肯不離不棄？

個時間線唔會係一樣啦
比著係我地 情緒都會fluctuate irritable個陣咪會埋怨 到mood lo個陣咪又可能會覺得自卑諗得負面趕個老公走

其實已經好多單港人自駕遊車禍

呢單非常大機會係條仔俾油俾得太多，駕車衝前，
又或瞌眼瞓。。。一失控就扭軚
只係睇下邊個唔好彩坐司機隔離

女？
人唔一定要結婚，
喜歡既出家都可以

好明顯啦。

邊個會認自己手車屎𡃉。。。。

痴撚線得篇報導都可以有個咁嘅結論
唔講以為閣下當其時都係架車入面

賴架車失控

有咁多錢醫? 去之前買重保險?

我諗係架車問題 唔係司機揸得唔好 但佢老婆以為係老公揸得唔小心出事 老公就唔想老婆諗返當時d情況更加唔開心 所以就冇同佢解釋
btw希望佢地一世平安

無錯, 中國牌唔可以直接換澳洲牌
但香港牌可以

因為中國牌無得換永久外地牌, 只可以暫准旅遊駕駛

支娜牌外國無人信

而果啲人仲話自己支持民主普世價值

有冇新聞案例

尊重下人啦please
Respect 一世幸福

你最均真

新婚8個月丈夫車禍成植物人 太太訴離法院判准

路況差但限速快，好多open road要司機自己決定車速
你當青公埔公，甚至嶼南咁既路，speed limit都係100km/h

新婚一年車禍變植物人，妻8年不離不棄

所以我話你on9

不離不棄照顧罹癌夫 他康復後竟離家

自己搵啦咁q多，男女都有好人壞人，仇女仇到冇左理性只會被人笑9你地女人都未掂過

我有個fd之前病得好緊要
影響埋視力
佢老公冇幾耐就包二奶
其實男女都有呢啲人
唔明啲人做乜又要spin人去仇男仇女

free way 好多國際牌都唔知自己踩到幾多, 以為見唔到對頭車就等於安全
睇 highway patrol 都間唔時捉到超成50, 60 既國際牌司機
真係可否取消印度巴基斯坦香港中國台灣既國際牌免試揸車
租車最少都要補2-5 個鐘

所以要搵架有車道居中、自動跟車、自動煞車嘅車，可以減少好多人為因素

一黎就話人on9再假設埋我係仇女仇到冇左理性，
唔通我又繼續搵新聞我地咁搵新聞落去都係沒完沒了
你喜歡啦，你贏你贏

好心唔識揸車就唔好自己揸

認同
生命既意義唔係存在
咁樣癱佐同已經死佐冇咩分別

不過當事人有勇氣活下去，我都好欣賞
加油

只有女人除都未聞過既毒撚會將所有衰野推晒比女人，男人打女人個d佢地當睇唔到